揪出淫照貼圖者 警方大搜捕

【本報訊】警方將採取強硬手段對付連日來在互聯網發放疑似藝人淫照的人士。本報獲悉，警方專案組已掌握超過30個淫照「貼圖者」（即上載相片人士）的 IP位址，已要求多間網絡供應商、網站及討論區管理公司交出用戶資料，稍後可能採取大規模拘捕行動。由於各網站管理者嚴打上載淫照活動，互聯網世界昨日稍趨平靜，但昨晚10時許，網上再度流傳兩張疑似張芝的淫照，成功衝破網站封殺。記者：莊飛橋、林浚川

據悉，負責調查本案的商業罪案調查科科技罪案組，已調動多達100名探員參與搜證工作，並於前日與200名來自各網站公司人員、討論區管理人及網絡供應商代表開會，提醒各網站公司有責任阻止犯罪行為，應立即刪除網上不雅圖片。消息稱，商罪科初步鎖定30多個涉嫌發佈淫照網民的 IP位址，並已向各網絡供應商及網絡討論區索取用戶資料，包括連日來多次出現淫照消息的香港高登討論區。
高登討論區一名男負責人昨晚向記者承認，已接獲警方通知要交出個別會員資料，但拒絕透露涉及人數。互聯網供應商協會會長莫兆華表示，已獲悉部份網絡供應商需向警方提交用戶資料，影視及娛樂事務管理處亦主動接觸該會，要求加強提醒成員刪除不雅圖片。他透露現正與影視處研究制訂新指引，不排除建議網絡供應商或網站公司，主動向警方舉報張貼不雅圖片的網民。

神秘人上載照片時間 昨晚10:00pm
(圖片經本報剪裁)

神秘人上載照片時間 昨日凌晨1:30am
(圖片經本報剪裁)

有網站管理人員張貼通告，表示已應警方要求刪除淫照，並呼籲會員守法。

網站昨嚴打淫穢圖文
警務處高級助理處長兼刑事及保安處處長李家超昨晚接受本報查詢時表示，無論是發放相片者、或在互聯網轉載相片的人士均屬違法：「警方會請佢返警署接受調查，至於是否起訴要視乎調查結果及證據。」有探員形容行動目的是針對發放淫照的網民，希望可以「殺一儆百」，遏止藝人淫照繼續在網上遭人肆意轉載傳遞。
本港多個網站昨日應警方要求，嚴打淫穢圖文，有網站管理人員通告各版主要對近日藝人淫照提高警覺，如發現網民張貼淫照或發表過激言論，寧可有殺錯、冇放過，即時刪除圖文。有網民禁不住投訴：「喂！乜都唔畀討論，呢度係中國呀？使唔使咁都 delete（刪除）呀，一自由都冇！」有內地網民則建議香港網民轉到內地網站發表圖文。
互聯網世界昨日本趨平靜，網民整日只有傳閱兩張疑是張芝的制服性感照片。直至晚上兩張貌似張的淫照再度衝破網站的封鎖，似刻意向當局挑戰。
最少有14女藝人合照
另外，以商業罪案調查科電腦鑑證組主管、外籍總督察鄭國誠為首的專家小組，正鑑證7張疑似藝人陳冠希、鍾欣桐（阿嬌）、張芝及陳文媛（ BoBo）的淫照。消息稱經初步鑑證後，仍無法確定有關相片是否「移花接木」的假相。有探員表示：「呢批相表面上睇唔到有人工修葺情況，有相解像度好低，唔排除係手機拍攝。」
警方至今未曾聯絡被捲入淫照風暴的鍾欣桐、陳冠希及張芝等人。消息稱，警方認為會面的作用不大，亦未必能獲得有用資料，暫無計劃與各人會面。接近陳冠希的消息人士透露，陳向來喜歡與女性友人拍攝親密照片，不時讓極少數好友欣賞，他估計最少有14名女藝人曾與陳合照。
網民處理淫照可能刑責
處理方法：瀏覽
是否違法：不違法
可能刑責：-

處理方法：儲存
是否違法：不違法
可能刑責：-

處理方法：轉貼
是否違法：違法
可能刑責：因公眾人士可以接觸，等於分發淫褻及不雅

處理方法：物品電郵及手機傳送
是否違法：可能違法
可能刑責：傳送給朋友都可能觸犯《淫褻及不雅物品管制條例》，視乎發放數量而定

資料來源：資深大律師湯家驊

屌，又要封利是拜年，麻撚煩

個陣高登見一個殺一個，反而係支那壇天涯死守住，個post比人和諧左幾次都出番黎，加埋某傻仔既朋友論搞到火上加油光明正大咁share
個陣真係好正，見證歷史

嗰陣得中一二唔識上高登

果陣有個post topic話有新相 內容係
*** 如果您要查看本帖隱藏內容請回復***
有份報紙話killer無視警方警告繼續出相